點解dse咁難拎5**？

見人科科拎A上埋dean都唔成問題
但問返dse elective都係得5

究竟點撚解

因為on9先會咁勤力讀d濕鳩書

如果major sci咁點睇

講緊中學課程濕鳩

大學先係俾人鑽研學術嘅地方（雖然唔係好覺香港係 ）

未講邊間U討論唔到

即係佢地dse hea考？

chin U

phy唔小心5**左
明明記得自己做得好差

因為進步?
讀完大學都考唔到先再討論

唔可以話hea考

基本上你肯平時俾心機讀書，明白嗰一科嘅知識，已經夠攞4 - 5

再aim高啲就要靠操卷（其實靠運氣都拎到，但咁就唔叫aim），確保自己係答中所有攞分位再加上冇careless mistake先拎到5**

而操卷嘅時間往往係你真正學嘢嘅時間嘅好幾倍，但係回報可能只係升少少grade （唔好彩分分鐘冇）

呢啲回報遠低於付出嘅行為真係得讀壞腦執著成績嘅人先會做

但真係叻既人就算唔操都應該唔會唔識太多？

範圍爭好遠，DSE考4年裡面教嘅嘢，U淨係一個sem。雖然都要有底，但係一個course裡面嘅嘢多極有限，同埋都係嗰個area道出，一科7日點都溫得晒

而加大學好多科讀嘅野至少有dse 7 ～8成 但喺點唔夠dse出得咁陰濕

其實5, 5*同5**差別好少，拎到5已經係叻（如果唔係叻點爆4 dean list）

好難咩？

Elective 4 但Dean List

有時其實唔係唔識，係一時間諗唔到，題目做得唔熟
我考DSE數學卷嗰陣，唔識做最後嗰兩題
後尾收咗卷，再諗多陣就識做